律師：警察無權隨意搜身 市民拍片保護自己

警方大規模向市民搜查，更特別針對年輕人，有律師提醒市民，被截查時要注意的地方，指警方雖然有權截查市民身份證，但無權隨意搜身，「大家要互相幫忙，互相拍下情況來保護自己」。

律師陳惠源向《蘋果》表示，警方雖然有權截查市民身份證，但無權隨意搜身，要搜身就必須基於合理懷疑，「警察講到個罪行出嚟都唔夠，仲要有清晰原因，唔可以我坐喺麥當勞，就係有違禁品，要搜身」。陳強調市民要保護自己，最簡單方法便是身旁的市民互相拍下警察截查及搜身過程，「迫警察要喺陽光下做事」。陳呼籲如市民遇上警方不合理搜身，大家要互相幫忙，互相拍下被搜身的情況來保護自己，保留日後追究權利。
陳再指，市民遇上警方搜身，可行使權利，要求到警署搜身，「希望大家唔好怕麻煩，警察要搜，就叫佢帶你返警署搜」。陳稱如警察反駁市民「阻差辦工」，強調此為不合理的說法，市民無須對此說法感害怕，有需要可找法律義務支援求助。

陳指如市民已被警察即場搜身，搜身後已可離去，警察無權要求市民「一字排開」等待，市民可反問警察是否要作出拘捕，否則便要「放人」。

警犬主力逗學生哥，貪佢地細個勁青，但係你地唔使俾佢地逗我地live in age of technology, 一見到d狗行理尼開定fb live記住影理pc number,fb live 自動留底保障返自己，又可以表揚下佢地做狗做得幾開心

推

呢個真係要推

究竟餐廳可否搜身
傻撚左呀

佢打鳩你拉鳩你咁你點

👍👍

陳強調市民要保護自己，最簡單方法便是身旁的市民互相拍下警察截查及搜身過程，「迫警察要喺陽光下做事」。陳呼籲如市民遇上警方不合理搜身，大家要互相幫忙，互相拍下被搜身的情況來保護自己，保留日後追究權利。

即係可以選擇俾佢即場搜, 或者要求佢帶你到警署先搜
但無論點,最後都可以投訴佢無理搜身?

仲返警署搜?

返警署搜都冇問題架, 搜完你就可以走
因為佢唔係拘捕你
如果等得耐又可以投訴佢姐

推😡

求簡單main point JPG

個個返警署搜，間警署都無位裝你啦。
話拉你返去都係靠嚇，返警署佢地仲驚

今日金鐘，明日香港
今次唔出黎？
第日自己同下一代解釋點解一見到警犬就要九十度鞠躬

你可以要求同性差佬既搜你, 千奇唔好俾異性掂到

除左正式拘捕之外，執法部門冇權限制任何人既人身自由同沒收任何物品

事實證明人夠多 大家舉機影撚住佢地所作所為 班狗都唔可以亂黎

所以大家千祈唔好怯 班狗查你身分證或者做乜都好 大大聲嗌班狗嘅警員編號 質問佢地憑乜野同根據邊條法例做野 附近手足一定要幫手拍片 愈多愈好

Push

（理性討論）點解唔可以向班警察民事索償？

點解唔一齊告班警察

lm

素推

必須推

投訴好易，襟個制嘅事，今日都投咗兩次

拍片都驚俾人搶電話,

先大叫搵多D人睇實,

去人多既地方搜, 廢時俾人濫用私刑,

加俾群眾壓力佢, 等多D人知道佢地無啦啦搜9人, 濫權

第232章 《警隊條例》
54.截停、扣留及搜查的權力
(1)警務人員如在任何街道或其他公眾地方、或於任何船隻或交通工具上，不論日夜任何時間，發現任何人行動可疑，該警務人員採取以下行動，乃屬合法 ——
(a)截停該人以要求他出示身分證明文件供該警務人員查閱；
(b)扣留該人一段合理期間，在該期間內由該警務人員查究該人是否涉嫌在任何時候犯了任何罪行；及
(c)如該警務人員認為以下行動乃屬必需 ——
(i)向該人搜查任何可能對該警務人員構成危險的東西；及
(ii)扣留該人一段為作出該項搜查而合理需要的期間。

憲法及《基本法》
第三章: 居民的基本權利和義務
第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。

香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

記得：
查問警員編號
警員無權隨意搜身
查問合理懷疑
被查完身份證詢問自己是否可以離開
拍片保護自己
警員無權查看市民電話，有搜查令先可以
警員無權要市民罰企

佢哋可以咁大膽搜 擺到明有上頭order 就算投訴根本冇用

麻煩各位巴絲幫手backup啲片同相 包括直播

唔係重點，但阻阻大家，有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，出賣港人

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩TVB
目的係影響tvb收音，拍攝緊嘅畫面
過往經驗，佢做live無得cut，直上電視，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好

橫掂TVB妓者都係鳩噏
血債血償，清鳩tvb袋

有片，例子參考 :
[呼籲]有緣見到CCTVB，大家要識做